# Projet Sportser, Auteurs : Mehdi KOUMAD, Cédric FAY, Anas Altundag

Projet dans le cadre du cours d'architectures distribuées ING3 

## Version 1

Le project "sport-emergency-notification-agent" permet de récupérer les messages provenant de la queue emergency-data-collector et renvoie des messages dans la queue notification-channel.

Le project "sport-heart-rate-sensor-data-collector" permet de récupérer les messages du mock afin de les insérer directement dans la queue du RabbitMq.

Le project "sport-heart-rate-sensor-data-worker" est le microservice qui permet de récupérer les messages de la queue remplie à l'aide du data-collector. Il fait l'analyse pour savoir si le message est une urgence ou pas.

Le project "sport-notification-channel-manager" est le microservice qui permet de stocker les messages ou d'envoyer les messages directement aux mobiles concernés à l'aide de MQTT.

Le project "sport-server-discovery" permet de stocker chaque instance des microservices.

Le project "sport-user-profile-server" est le microservice qui permet de récupérer les informations nécessaires des sportifs de la salle de sport

Le project "sport-zuul-server" est le projet qui sert de reverse proxy.

Le projet "sql" concerne les données de la base de données et le cluster de type actif-passif

Le projet "network-configuration" contient actuellement l'ensemble des règles Iptables sur le firewall permettant d'accéder aux différents services (par exemple: interface web de RabbitMQ ou accès à Gitlab)

Les différentes queues utilisées avec RabbitMq : 
    - emergency-data-collector : contient les email des sportifs avec une fréquence cardiaque élevée ainsi que cette dernière  
    - hr-data-collector : contient la fréquence cardiaque des sportifs (avec leur email)
    - notification-channel : contient l'association coach-sportif des sportifs qui ont une fréquence cardiaque élevée

Afin de stocker les messages lorsque les coachs ne sont pas connectés, on utilise Redis.
On utilise deux caches, un premier qui permet de stocker les messages remontés par la file "notification-channel" en attente d'être envoyés aux coach concernés et un second cache qui permet de stocker les identifiants des coach actuellement connectés (avec un timeout de 10minutes), les rendant donc éligible à la réception de messages via MQTT.

Norme en matière de messagerie IoT : MQTT. Protocole de communication ayant pour objectif de push les notifications au mobile à l'aide du broker de MQTT

Le project sportser-coach est le projet mobile pour les coachs. Ce projet permet de visualiser les notifications qui arrivent en cas d'urgence. 

